\documentclass[11pt]{beamer}
\usetheme{metropolis}
\usecolortheme{seagull}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{here}
\beamertemplatenavigationsymbolsempty
\author[Маринченко В.А.]{Маринченко Валентин Алексеевич}
\title[МДЛ]{Мобильный Диспетчерский Лист}
\date{\the\year} 
\begin{document}


\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}


\begin{frame}{Обычный слайд текста}
Текст сам центрируется по высоте слайда. Центрирование по горизонтали 
\end{frame}


\begin{frame}{Список}
\begin{itemize}
	\item Элемент списка
	\begin{itemize}
		\item Элемент вложенного списка
	\end{itemize}
	\item Элемент списка
	\begin{enumerate}
		\item Элементы
		\item нумерованного
		\item списка
	\end{enumerate}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Блоки}
\begin{exampleblock}{Заголовок блока}
	Текст блока примера
\end{exampleblock}

\begin{alertblock}{}
	Текст блока предупреждения 
\end{alertblock}

\end{frame}

\begin{frame}{Рисунок}
\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.4]{pics/sample}
	\label{fig:sample}
\end{figure}
\center{Текст под рисунком, не подпись}
\end{frame}

\begin{frame}{Рисунок с позиционированием (красиво, но неудобно)}
\begin{picture}(340,250)
	\put(-40,18){
		\includegraphics[width=0.5\textwidth]{pics/sample}
	}
	% \put(-10,18){\line(1,0){362}}	% Ориентировочные линии
	% \put(-10,18){\line(0,1){235}}
	% \put(-10,253){\line(1,0){362}}
	% \put(352,18){\line(0,1){235}}
	\put(175,130){
		% \fbox{ % Оборачивает рамкой для более точного позиционирования (есть погрешность)
			\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
				\begin{itemize}
				\item Какое-то перечисление
				\item Внизу справа
				\item При использовании \emph{picture}
				\item Им придется размещать все элементы слайда
				\item Иначе результат будет трудно предсказать
				\end{itemize}
			\end{minipage}
		% }
	}	
	\put(175,250){
		% \fbox{ % Оборачивает рамкой для более точного позиционирования (есть погрешность)
			\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
				\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[width=\textwidth]{pics/sample}
				\label{fig:sample}
				\end{figure}
				\center{Начало координат снизу слева}
			\end{minipage}
		% }
	}
\end{picture}
\end{frame}

\begin{frame}{Формулы, сложна}
Спектр (спектральная плотность) $\Phi(f)$ в общем случае представляет собой комплексную функцию: $$\Phi(f)=|\Phi(f)|*e^{i\psi(f)}$$
Модуль этой функции $|\Phi(f)|$ называют спектром амплитуд, а зависимость $\psi(f)$ — спектром фаз.
\end{frame}


\end{document}
